Rosen sind seit Generationen in den verschiedensten Sorten, Farben, Düften und Wuchsformen in unseren Gärten zu finden. Ihre Gesundheit, Blühwilligkeit und Langlebigkeit hängt jedoch entscheidend von der richtigen Pflege und Sortenwahl ab. Behandelt und gezeigt werden an praktischen Beispielen die richtigen Schnitt- und Pflegemaßnahmen von Beet-, Edel-, Strauch-, Kletter- und Bodendeckerrosen im Frühjahr. Dabei werden auch hilfreiche Tipps zur Sortenwahl, Bodenpflege, Pflanzung und Düngung weitergegeben.
